<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Get Start on Let's VIM</title><link>https://thanabutj.github.io/lets-vim/get-start/</link><description>Recent content in Get Start on Let's VIM</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>th-TH</language><lastBuildDate>Tue, 26 Apr 2022 23:56:19 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://thanabutj.github.io/lets-vim/get-start/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Editor/IDE</title><link>https://thanabutj.github.io/lets-vim/get-start/editor/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:08:42 +0700</pubDate><guid>https://thanabutj.github.io/lets-vim/get-start/editor/</guid><description>VIM มีอยู่ทุกที่ ในปัจจุบัน Code Editor ส่วนใหญ่นั้นมีการ support VIM keybinding ในรูปแบบ extension, package, หรือ native support แล้ว
ผมมั่นใจว่าเพื่อนน่าจะสามารถลง extension บน editor โปรดของเพื่อนๆกันเป็นปกติอยู่แล้วนะครับ ขออนุญาตเป็นแนะนำในรูปแบบขี้เป้าแทนการลงลายละเอียดนะครับ
ชี้เป้า support VIM keybinding ของแต่ละ editor VS code :: Vim extension IDEs ของตระกูล JetBrains :: IdeaVim เช่น IntelliJ, PyCharm, Goland, Android Studio Atom :: vim-mode package Sublime :: vintage xcode (สำหรับ xcode ไม่มีโอกาสได้ทดสอบว่า work ไหมนะครับ) native support on Beta xcode 13 Xvim หรือแม้กระทั่ง online editor อย่างเช่น codepen หรือ codesandbox เองนั้นก็มีการ support VIM keybinding เช่นกัน</description></item><item><title>Remap Escape</title><link>https://thanabutj.github.io/lets-vim/get-start/remap-escape/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 01:10:48 +0700</pubDate><guid>https://thanabutj.github.io/lets-vim/get-start/remap-escape/</guid><description>Esc มันอยู่ไกล ในการใช้ VIM keybinding เราจะต้องมีการกดปุ่ม escape บ่อยมากๆ
ปัญหาคือ ปุ่ม escape บน keyboard อยู่ไกลทำให้ต้องเอื้อมไปกดพอสมควร
หรือที่แย่กว่านั้นถ้าใครใช้ mac รุ่นที่ไม่มีปุ่ม Esc แยกจะทำให้เราติดขัดอยู่มากเลยทีเดียว
ดังนั้นเลยโดยทั่วไป เราจะแนะนำให้ remap ปุ่ม escape ไปที่ปุ่ม cap-lock
Remap Caplock to Escape ในหลายๆ OS ก็มีวิธีแตกต่างกันไป ขอแนะนำสำหรับ Mac กับ Windows
Remap บน MAC การ remap ที่ mac นี่ทำได้ง่ายโดยการไปที่
System Preferences &amp;gt; Keyboard &amp;gt; Modifier Keys &amp;gt; map caps lock to escape ดูภาพจากที่นี่
Remap บน Windows การ remap บน windows จะไม่ได้มีวิธี setting แบบบน Mac ตรงๆ</description></item></channel></rss>