<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Basic on Let's VIM</title><link>https://thanabutj.github.io/lets-vim/basic/</link><description>Recent content in Basic on Let's VIM</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>th-TH</language><lastBuildDate>Sun, 24 Apr 2022 18:47:04 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://thanabutj.github.io/lets-vim/basic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1.1 VIM Basic Modes</title><link>https://thanabutj.github.io/lets-vim/basic/modes/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 19:26:27 +0700</pubDate><guid>https://thanabutj.github.io/lets-vim/basic/modes/</guid><description>VIM modes VIM mode คือ เป็นสิ่งที่เราเปลี่ยนไปมา เพื่อจะได้ทำสิ่งที่เราต้องการได้
เราสามารถดู mode ปัจุบันของเราได้ที่มุมซ้ายล่างของ EDITOR ของเรา VIM มี mode หลากหลาย mode แต่สำหรับในบน basic จะเริ่มจาก 2 mode แรกก่อนก็คือ
Normal Mode Insert Mode 1. Normal Mode Normal Mode นี้เป็น mode ที่อนุญาตให้เรา บังคับ cursor และ ทำ Action ต่างๆ (เราจะพูดถึง action ต่างๆในบทต่อๆไป)
ตาม ชื่อของ Normal Mode เลยครับ mode นี้คือ mode ที่เราควรจะอยู่ตลอดเวลา
เมื่อเราใช้งาน VIM จริงๆจังๆแล้ว Flow การทำงานของการใช้ VIM ก็จะกลาย loop ประมาณนี้
อยู่ Normal mode เลื่อน cursor ไปทำแหน่งที่ต้องการ ทำ action ที่ต้องการ ใน Mode อื่น กลับสู่ Normal Mode Repeat ในบทต่อๆไปจะแนะนำความสมารถของ Normal mode ว่าสามารถทำอะไรได้บ้าง ส่วนตอนนี้รู้จัก mode นี้ประมาณนี้ก่อนครับ</description></item><item><title>1.2 Mnemonics</title><link>https://thanabutj.github.io/lets-vim/basic/mnemonics/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 20:22:23 +0700</pubDate><guid>https://thanabutj.github.io/lets-vim/basic/mnemonics/</guid><description>จากบทที่แล้ว ได้แนะนำให้รู้จัก i a ไปเรียบร้อยแล้ว
Key mnemonics Action i insert enter to insert mode from the &amp;lsquo;LEFT&amp;rsquo; of cursor a append enter to insert mode from the &amp;lsquo;RIGHT&amp;rsquo; of cursor เราจะสังเกตุเห็นได้ว่า ใน keymapping table มี column mnemonics อยู่ บทนี้เราจะแนะนำให้รู้จักกับ mnemonics ว่าคืออะไร
Mnemonics (n) คำหรือวลีที่ช่วยในการจำ
Keymapping ต่างๆใน VIM ไม่ได้ถูกเลือกมาแบบสุ่ม
แต่ส่วนใหญ่จะมีความพยายามให้ action กับ key บน keyboard มีความเชื่อมโยงกัน
จากบทที่แล้ว เราก็จะมี</description></item></channel></rss>